# :exercise: Aufgaben
---

::: exercise
#### :exercise: Aufgabe 1 – Animation
Zeige auf dem Display nacheinander verschiedene Bilder an, so dass eine Animation entsteht.
:::

::: exercise
#### :exercise: Aufgabe 2 – Tasten
Programmiere den micro:bit so, dass er je ein anderes Bild auf dem Display anzeigt, wenn keine, die linke, die rechte oder beide Tasten gleichzeitig gedrückt werden.
:::

::: exercise
#### :exercise: Aufgabe 3 – Beschleunigungssensor
1. Programmiere ein Reaktionsspiel: Der micro:bit gibt eine Geste vor, die der Spieler möglichst schnell nachmachen muss.
2. Schreibe ein Programm, mit welchem ein bewegtes Pixel durch Lage des micro:bit gesteuert werden kann.
3. Schreibe ein Programm, das zählt, wie oft der micro:bit in die Luft geworfen wird.
4. Schreibe ein Programm, das deine Schritte zählt, wenn du dir den micro:bit ans Bein bindest.
:::

::: exercise
#### :exercise: Aufgabe 4 – Magnetometer
1. Schreibe ein Programm, das einen Kompass darstellt. Falls nötig, soll erst das Magnetometer kalibriert werden.
2. Schreibe ein Programm, das die «Stärke» des Magnetfeldes misst und durch Pixel anzeigt.
:::

::: exercise
#### :exercise: Aufgabe 5
Programmiere eine Animation auf dem Display, beispielsweise:
- Eine helle Linie bewegt sich über das Display.
- Die Linie hat einen dunkleren Schatten, der ihr folgt.
:::

::: exercise
#### :exercise: Aufgabe 6
Programmiere ein Snake-Spiel.
:::
